衞生防護中心前總監曾浩輝：全禁外國人入境值得考慮

【星島日報報道】衞生防護中心前總監曾浩輝接受NOW新聞台節目訪問時表示，政府汲取03年沙士教訓，直到目前為止，香港政府對抗疫情表現算是有交代。他又表示，政府可考慮禁止非香港居民入境，減輕香港檢疫設施的負擔。

近日海外輸入個案大增，曾浩輝表示，為免進一步令醫療體負擔加重，全面禁止外國人入境值得考慮，他預計未來一兩個月會繼續有大量輸入個案。

至於疫情何時完結，他說要視乎外地疫情能否穩定下來，提醒香港市民繼續做好個人防護措施，不要鬆懈。

何栢良：香港已出現社區爆發 不截停非居民入境是愚蠢

港大感染及傳染病中心總監何栢良認為，新型肺炎確診個案已出現「噴泉式」增長，形容香港現時處於的階段，有如之前南韓大邱及內地武漢爆發初期，屬危險訊號，促請政府採取果斷措施，截停本地傳播，否則未來一星期確診數字可能出現「火箭式」增長。

何栢良認為，現時已出現社區爆發，批評政府沒有截停所有非香港居民入境，是愚蠢的決定。他強調，香港正處於抗疫戰的危急關頭，目前隔離設施、醫院病床與儀器以及檢測試劑數量，已出現樽頸，令人擔心。他又說，世界各地負責任的政府，已暫停非當地居民入境，可以集中力量處理大量湧現的不明源頭傳播鏈。

何栢良建議，政府可考慮落實類似戒嚴措施，在晚上部分時段，不容許沒有緊急需要人士外出或聚集；又指外國有類似做法，防止疫情一發不可收拾。他同時建議，政府應了解有多少間酒店願意接收返港留學生，以接受為期3日的檢測程序，並留意有無初期病徵。

他又說，若有人家居檢疫期間如常外出，便有機會出現本地組群傳播，少數人的不負責任行為足以破壞整個防疫系統。

死都唔封關

動漫宅曾醫生